【警超聯】【警隊是推廣香港金名片】休班警拾遺不報偷8000元 罪成罰款1.5萬元了事

休班警拾遺不報偷8000元 罪成罰款1.5萬元了事

休班交通警員拾遺不報，於櫃員機提款後，取去一名女子遺留在出鈔口的8,000元現金。休班警否認盜竊罪，自言案發時「神不守舍」，事後曾致電銀行熱線，但懷疑自己可能只是重複提款；而身為警員，將涉款交到警署很麻煩，且若事後發現款項屬於自己更「得個玩字」，最終沒歸還款項。暫委裁判官林希維今裁決時指休班警解釋牽強，認為他不誠實，裁定他罪名成立。不過林官又指，在櫃員機拾遺不報案件，一般只會判處罰款，法庭不能因被告的警員身份而提高罰則，終判處罰款1.5萬元，另須向事主歸還涉款。

38歲被告劉元明現已經停職，他否認一項盜竊罪，指他前年7月5日至去年2月21日間，偷取事主陳美娟8,000元。辯方求情指，罪成對被告有影響，月薪三萬元的他停職期間被扣薪5%。

休班警指不確定涉款誰屬故未有交出 官：解釋極牽強

控方早前解釋，被告於前年7月4日晚上在九龍城匯豐櫃員機提款，惟控罪由7月5日開始，因並非指被告於4日拾遺不報屬盜竊，而是指他於5日凌晨致電銀行查問後，至去年2月被捕前仍未還款，構成不誠實的挪佔行為。

林官裁決時指出，如被告不確定涉案款項是否屬於自己，應先將涉款交出，以待查證；被告身為警員，理應比一般市民更清楚此舉是合適做法。被告解釋極為牽強，與邏輯背道而馳。

林官亦指，位於九龍城福佬村道匯豐銀行理財中心的閉路電視片段顯示，前年7月4日事主陳美娟提款期間，被告使用陳附近的另一部櫃員機，其後離開。陳離開櫃員機範圍後不久，被告折返，走到陳曾使用的櫃員機前，拿走出鈔口的鈔票。被告辯稱，當時以為自己提款的櫃員機和事主提款的櫃員機是同一部。

官指休班警不誠實

不過，林官質疑，被告提取屬於自己的8,000元並在櫃員機取走涉款，僅相隔12秒，其間曾將自己提取的8,000元放進銀包內。雖然被告自稱常常大意，但難以相信他於短時間內就弄錯自己曾使用哪一部櫃員機；被告聲稱以為涉款屬於自己的說法，極不合理。

林官又透露，被告在警誡會面時稱，當發現銀包內有8,000元而櫃員機又另有8,000元時，心中「有少少違和感」，懷疑自己不慎提款兩次，或者提款機故障，因而多取8,000元。不過，林官質疑為何被告的即時反應是懷疑自己曾提取8,000元兩次，而非質疑為何自己銀包內有8,000元。

被告自辯時供稱，案發後數天曾和妻子檢查家中收支，以確認沒有可疑款項。林官質疑被告其實沒有這樣做，直指被告提款後翌日凌晨，已致電銀行熱線，知悉自己只提款一次，惟此後拒絕交出涉款，認為被告不誠實。

【案件編號：KCCC2089/18】

記者鄭語霆

係囉

唔夠人 再炒多個又小一個人

簡單d講 有特權

高層又要震怒

讀書係有用
起碼偷都唔會7到咁

前年

38歲，月薪3萬
納稅人出錢，養埋哂D咁嘅人？